Title: Эпизод 103 - Арабская ночь!
Date: 2022-12-04 12:00
Tags: alexR, alexM, wiki, opensource, импортозамещение, аладдин, pki, certificates, authentication
Summary: В тепле от Лёхиной печи-камина мы собрались сегодня компанией с Денисом и Сергеем из Аладдин Р.Д., чтобы обсудить выпуск фундаментального инструмента в инфраструктуре любой организации - удостоверяющего центра выпуска сертификатов. Наливайте чайку или кофе и присоединяйтесь к нашему разговору с целью выяснить: что это за инструмент такой, зачем нужен и, главное, что получилось у ребят, чем отличается от открытых и проприетарных решений. А ещё присылайте свои соображения-комментарии, что бы Вам хотелось увидеть в функционале удостоверяющего центра.

# Аннотация
00:00 - Вступление
01:50 - Что такое удостоверяющий центр?
02:38 - История создания своего УЦ 
04:43 - Сравнение с открытыми УЦ OpenCA, EJBCA
08:05 - Об отечественных ОС как платформе для УЦ
13:33 - Проекты в основе своего УЦ
21:15 - Заказчики, кому нужен УЦ
24:40 - Ещё сравнение с открытыми УЦ OpenCA, EJBCA
26:28 - Связка УЦ и LDAP, а также облачного ПО
37:32 - Автоматизация в УЦ
38:00 - Сравнение УЦ с Microsoft CA
43:28 - Производительность УЦ, бекапы
51:38 - Сертификация УЦ, типы шифрования
55:45 - Пожелания по развитию УЦ от слушателей

# Дополнительно
- [КРИ-П](https://www.youtube.com/c/КРИПы) - Критические Работы по Инфраструктуре - в Пятницу
